<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- res/layout/activity_terminos.xml -->
<RelativeLayout
    xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="#FFFFFF">

    <ScrollView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:orientation="vertical">

            <TextView
                android:id="@+id/terminos2"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:text="Términos y condiciones"
                android:textAlignment="center"
                android:textColor="#E91E63"
                android:textSize="36sp"
                android:textStyle="bold" />

            <TextView
                android:id="@+id/terminos"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_margin="10dp"
                android:text="PARA LA GESTIÓN Y TRATAMIENTO DE DATOS  PERSONALES OBJETIVO GENERAL Implementar los principios y deberes en materia de protección de datos  personales en los procesos internos de gestión y tratamiento de datos personales  del Sistema Nacional para el Desarrollo Integral de la Familia, conforme a lo previsto en la Ley General de Protección de Datos Personales en Posesión de  Sujetos Obligados (LGPDPPSO) y los Lineamientos de Protección de Datos  Personales para el Sector Público. Previo a recabar datos personales, se debe mostrar el aviso de privacidad  integral y/o simplificado, según sea el caso; el aviso de privacidad debe  encontrarse en un lugar visible. 3. Al momento de recabar datos personales, se deberá hacer del  conocimiento de la persona titular la finalidad con la cual se reciben. 4. Las áreas solo deberán tratar los datos personales que resulten  estrictamente necesarios para el ejercicio de atribuciones y funciones. 5. Se deberán adoptar las medidas necesarias para mantener exactos,  completos, correctos y actualizados los datos personales que se reciban en  ejercicio de las atribuciones otorgadas a las áreas del Sistema Nacional DIF. 6. Es obligación de todas las personas servidoras públicas del Sistema que  administren, actualicen o tengan acceso a bases de datos personales,  conservar, manejar y mantener de manera estrictamente confidencial  dicha información y no revelarla a terceros. 7. Cuando se recaben datos personales de menores de edad se deberá  obtener el consentimiento expreso de quien o quienes ejerzan la patria  potestad o tutela sobre éstos. 8. Las áreas deberán identificar todos los avisos de privacidad que se  requieren, según los tratamientos que realicen. 9. Los avisos de privacidad deberán ser elaborados en sus dos modalidades:  simplificado e integral y contener todos los elementos informativos que  exige la norma, además de estar redactados de manera clara y sencilla. 10. Las áreas deberán verificar que sus avisos de privacidad simplificados e  integrales se difundan en el portal de internet del Sistema Nacional para  el Desarrollo Integral de la Familia y estar disponibles de manera impresa  en las instalaciones del Sistema Nacional DIF en un lugar visible y de fácil  consulta por parte de las personas titulares.  PRINCIPIOS, DEBERES Y DEMÁS OBLIGACIONES Principio de licitud. Los datos personales tienen que ser tratados de manera lícita, la normatividad  aplicable le otorga. El programa de auditoría será aquél que determine el Comité de Transparencia  en el Programa de Protección de Datos Personales del Sistema Nacional DIF"
                android:textAlignment="center"
                android:textColor="#000000" />

            <Button
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:text="Cerrar"
                android:id="@+id/buttonClose"
                android:layout_gravity="center" />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>
</RelativeLayout>
