<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- res/layout/activity_terminos.xml -->
<RelativeLayout
    xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="#FFFFFF">

    <ScrollView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:orientation="vertical">

            <TextView
                android:id="@+id/terminos2"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:text="Términos y condiciones"
                android:textAlignment="center"
                android:textColor="#E91E63"
                android:textSize="36sp"
                android:textStyle="bold" />

            <TextView
                android:id="@+id/terminos"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_margin="10dp"
                android:text="PARA LA GESTIÓN Y TRATAMIENTO DE DATOS  PERSONALES OBJETIVO GENERAL Implementar los principios y deberes en materia de protección de datos  personales en los procesos internos de gestión y tratamiento de datos personales  del Sistema Nacional para el Desarrollo Integral de la Familia, conforme a lo previsto en la Ley General de Protección de Datos Personales en Posesión de  Sujetos Obligados (LGPDPPSO) y los Lineamientos de Protección de Datos  Personales para el Sector Público. ÁMBITO DE APLICACIÓN El presente documento es de aplicación y observancia general y obligatoria para  todas las personas servidoras públicas del Sistema Nacional para el Desarrollo  Integral de la Familia que conforme a sus atribuciones realicen tratamiento de  datos personales. DISPOSICIONES GENERALES 1. Se debe realizar el tratamiento de datos personales con base en las  atribuciones conferidas a cada una de las áreas del Sistema dentro del  marco legal en la materia y del consentimiento de la persona titular. 2. Previo a recabar datos personales, se debe mostrar el aviso de privacidad  integral y/o simplificado, según sea el caso; el aviso de privacidad debe  encontrarse en un lugar visible. 3. Al momento de recabar datos personales, se deberá hacer del  conocimiento de la persona titular la finalidad con la cual se reciben. 4. Las áreas solo deberán tratar los datos personales que resulten  estrictamente necesarios para el ejercicio de atribuciones y funciones. 5. Se deberán adoptar las medidas necesarias para mantener exactos,  completos, correctos y actualizados los datos personales que se reciban en  ejercicio de las atribuciones otorgadas a las áreas del Sistema Nacional DIF. 6. Es obligación de todas las personas servidoras públicas del Sistema que  administren, actualicen o tengan acceso a bases de datos personales,  conservar, manejar y mantener de manera estrictamente confidencial  dicha información y no revelarla a terceros. 7. Cuando se recaben datos personales de menores de edad se deberá  obtener el consentimiento expreso de quien o quienes ejerzan la patria  potestad o tutela sobre éstos. 8. Las áreas deberán identificar todos los avisos de privacidad que se  requieren, según los tratamientos que realicen. 9. Los avisos de privacidad deberán ser elaborados en sus dos modalidades:  simplificado e integral y contener todos los elementos informativos que  exige la norma, además de estar redactados de manera clara y sencilla. 10. Las áreas deberán verificar que sus avisos de privacidad simplificados e  integrales se difundan en el portal de internet del Sistema Nacional para  el Desarrollo Integral de la Familia y estar disponibles de manera impresa  en las instalaciones del Sistema Nacional DIF en un lugar visible y de fácil  consulta por parte de las personas titulares.  PRINCIPIOS, DEBERES Y DEMÁS OBLIGACIONES Principio de licitud. Los datos personales tienen que ser tratados de manera lícita,  esto es, debe sujetarse a las facultades o atribuciones que la normatividad  aplicable le otorga. Para cumplir con este principio, las áreas deberán ajustarse a las siguientes  recomendaciones: 1. Revisar que los datos se traten conforme a la LGPDPPSO, Lineamientos  Generales de Protección de Datos Personales para el Sector Públicos y  demás normativa aplicable. 2. Conocer la normativa que en lo particular regule sus atribuciones,  funciones y responsabilidades con relación al tratamiento de los datos  personales que realice. 3. Incluir previsiones sobre la obligación de cumplir con este principio en las  cláusulas, contratos u otros instrumentos jurídicos que se firmen con  terceros. Principio de lealtad. La obtención de los datos personales no podrá hacerse a  través de medios engañosos, ni fraudulentos. Para cumplir con este principio, las áreas deberán: 1. Revisar los procedimientos y formatos utilizados para recabar datos  personales, para verificar que en éstos no se utilicen prácticas que lleven a  la obtención de los datos de manera dolosa, de mala fe o con negligencia. 2. Dar vista al Órgano Interno de Control o a la Secretaría de la Función  Pública según sea el caso, en caso del uso de prácticas dolosas, de mala fe o negligentes para la obtención de los datos personales. 3. Respetar en todo momento la expectativa razonable de privacidad de la  persona titular de los datos personales. 4. Tratar los datos conforme lo acordado e informado a la persona titular de  los datos personales. 5. Verificar los tratamientos, a fin de confirmar que los mismos no den lugar  a discriminación o trato injusto o arbitrario en contra del titular. 6. Elaborar avisos de privacidad con todos los elementos informativos que  establece la LGPDPPSO, y con información que corresponda a la realidad  del tratamiento que se efectúa. 7. Incluir en los avisos de privacidad todas las finalidades de los tratamientos,  las cuales deberán estar redactadas de forma clara y concreta, para que no  haya lugar a confusión al respecto Principio del consentimiento. Como regla general, las áreas que realicen  tratamiento de datos personales deberán contar con el consentimiento del  titular para el tratamiento de sus datos personales, el cual deberá ir siempre  ligado a las finalidades concretas del tratamiento que se informen en el aviso de  privacidad. Para cumplir con este principio, las áreas deberán: 1. Identificar las finalidades para las cuales se requiere el consentimiento de  los titulares. 2. Solicitar el consentimiento después de que se ponga a disposición del  titular el aviso de privacidad. 3. Redactar las solicitudes de consentimiento de forma tal que éste sea libre,  específico e informado, y que las solicitudes sean concisas e inteligibles,  estén en un lenguaje claro y sencillo acorde con el perfil del titular, y se  distingan de asuntos ajenos a la protección de datos personales, cuando  ello sea necesario. 4. Definir el tipo de consentimiento que se requiere, según las categorías de  datos personales que se vayan a tratar o las disposiciones normativas que  regulen el tratamiento. 5. Habilitar los mecanismos necesarios para solicitar el consentimiento  expreso. 6. Documentar la puesta a disposición del aviso de privacidad para la  obtención del consentimiento tácito. 7. Solicitar el consentimiento previo a la obtención de los datos personales y  después de la puesta a disposición del aviso de privacidad, cuando los  datos personales se obtengan directamente de su titular o representante. 8. Cuando los datos personales no los proporcione personal o directamente  el titular o su representante, deberá enviar a los titulares el aviso de  privacidad correspondiente al medio de contacto que tenga registrado.  Asimismo, deberá informarles que cuentan con un plazo de 5 días hábiles  para en su caso manifestar su negativa para el tratamiento de sus datos  personales para aquellas finalidades que requieran su consentimiento. Si el titular no manifiesta su negativa en el plazo de cinco días antes señalado, entonces podrá suponer que cuenta con el consentimiento tácito. 9. En el caso del consentimiento expreso, es necesario que el mismo se  solicite, ya sea en el cuerpo del aviso de privacidad o en un instrumento  aparte. No podrán tratar los datos personales si no cuenta con el  consentimiento expreso del titular. Principio de información. Las áreas que realizan tratamientos de datos  personales se encuentran obligadas a informar a las personas titulares de los  datos personales, a través de los avisos de privacidad integral y simplificado, las  características principales del tratamiento al que serán sometidos sus datos  personales, a fin de que pueda tomar decisiones informadas al respecto. Para cumplir con este principio, las áreas deberán: 1. Poner a disposición de los titulares el aviso de privacidad en los términos  dispuestos en la LGPDPPSO, y demás normativa aplicable. 2. Poner a disposición del titular el aviso de privacidad previo a la obtención  de los datos personales, cuando éstos se obtengan de manera directa o  personal del titular. 3. Poner a disposición de la persona titular el aviso de privacidad al primer  contacto que se tenga con éste, cuando los datos personales se hayan  obtenido de una transferencia consentida, de una que no requiera el  consentimiento, o bien de una fuente de acceso público. 4. Poner a disposición de la persona titular el aviso de privacidad previo a  iniciar el uso de los datos personales para la finalidad para la que se  obtuvieron, cuando éstos no se hayan obtenido de manera directa de la  titular, el tratamiento no requiera del contacto con ésta y se cuente con  datos para contactarle. 5. Poner a disposición del titular el aviso de privacidad previo a iniciar el uso  de los datos personales para las nuevas finalidades (aprovechamiento),  cuando requiera tratar los datos personales para finalidades distintas y no  compatibles con aquéllas para las cuales los recabó inicialmente. 6. Redactar el aviso de privacidad de manera que sea claro, comprensible y  con una estructura y diseño que facilite su entendimiento. 7. Comunicar el aviso de privacidad a encargados y terceros a los que remita  o transfiera datos personales. 8. Demostrar el cumplimiento del principio de información, en caso de que así se requiera. Principio de proporcionalidad. Las áreas que realicen tratamiento de datos  personales deberán tratar solo aquellos datos personales que resulten  necesarios, adecuados y relevantes en relación con las finalidades para las cuales  se obtuvieron. Para cumplir con este principio, las áreas deberán: 1. Tratar el menor número posible de datos personales. 2. Limitar al mínimo posible el periodo de tratamiento de datos personales  sensibles. 3. Crear bases de datos con datos personales sensibles sólo cuando: (i)  obedezca a un mandato legal; (ii) se justifique para la seguridad nacional,  el orden, la seguridad y la salud públicos, así como derechos de terceros, o  (iii) lo requiera para finalidades legítimas, concretas y acordes con las  actividades o fines explícitos que persiga. 4. Analizar y revisar que se soliciten sólo aquellos datos personales que  resultan indispensables para cumplir con las finalidades de que se trate. 5. Cuando una normativa establezca con precisión los datos personales que  deberán obtenerse para cumplir con la finalidad de que se trate, sólo  deberán solicitarse dichos datos. Principio de finalidad. Los datos personales sólo pueden ser tratados para  cumplir con la finalidad o finalidades que hayan sido informadas a la persona  titular en el aviso de privacidad y, en su caso, consentidas por ésta. Se entiende  por finalidad del tratamiento, el propósito, motivo o razón por el cual se tratan los  datos personales. Para cumplir con este principio, las áreas deberán: 1. Tratar los datos personales únicamente para la finalidad o finalidades que  hayan sido informadas a la persona titular en el aviso de privacidad y, en  su caso, consentidas por ésta. 2. Informar en el aviso de privacidad todas las finalidades para las cuales se  tratarán los datos personales, y redactarlas de forma tal que sean  determinadas. 3. Identificar y distinguir en el aviso de privacidad entre las finalidades  primarias y secundarias. 4. Ofrecer a la persona titular de los datos personales un mecanismo para  que pueda manifestar su negativa al tratamiento de sus datos personales  para todas o algunas de las finalidades secundarias. 5. Cuando el aviso de privacidad se dé a conocer a través de un medio  indirecto, informar a la persona titular que tiene cinco días hábiles para  manifestar su negativa para el tratamiento de su información para  finalidades secundarias. 6. No condicionar el tratamiento para finalidades primarias, a que se puedan  llevar a cabo las finalidades secundarias  Principio de calidad. El principio de calidad significa que, conforme a la finalidad  o finalidades para las que se vayan a tratar los datos personales, éstos deben ser:  Exactos •Los datos personales son exactos cuando reflejan la realidad de  la situación de su titular, es decir, son verdaderos o fieles  Completos •Los datos personales están completos cuando no falta ninguno  de los que se requiera para las finalidades para las cuales se  obtuvieron y son tratados, de forma tal que no se cause un daño  o perjuicio a su titular.  Pertinentes •Los datos personales son pertinentes cuando corresponden  efectivamente a su titular.  Actualizados •Los datos están actualizados cuando están al día y corresponden  a la situación real de su titular.  Correctos •Los datos personales son correctos cuando cumplen con todas  las características anteriores, es decir, son exactos, completos,  pertinentes y actualizados  Para cumplir con este principio, las áreas deberán:  1. Adoptar las medidas que considere convenientes para procurar que los  datos personales cumplan con las características de ser exactos,  completos, pertinentes, actualizados y correctos, a fin de que no se altere  la veracidad de la información, ni que ello tenga como consecuencia que  la persona titular se vea afectada por dicha situación.  2. Conservar los datos personales exclusivamente por el tiempo que sea  necesario para llevar a cabo las finalidades que justificaron el tratamiento  y para cumplir con aspectos legales, administrativos, contables, fiscales,  jurídicos e históricos y el periodo de bloqueo.  3. Bloquear los datos personales antes de suprimirlos, y durante el periodo  de bloqueo sólo tratarlos para su almacenamiento y acceso en caso de que  se requiera determinar posibles responsabilidades en relación con el  tratamiento de los datos personales.  4. Suprimir los datos personales, previo bloqueo, cuando haya concluido el  plazo de conservación.  Principio de responsabilidad. A este principio se le conoce también como el  principio de “rendición de cuentas”, ya que establece la obligación de los  responsables de velar por el cumplimiento del resto de los principios, adoptar las  medidas necesarias para su aplicación, y demostrar ante los titulares y la  autoridad, que cumple con sus obligaciones en torno a la protección de los datos  personales.  Para cumplir con este principio, las áreas deberán:  1. Cumplir con el programa de capacitación y actualización aprobado por el  Comité de Transparencia.  2. Analizar los riesgos que implica todo tratamiento de datos personales.  Deber de confidencialidad. Este deber implica la obligación de guardar secreto  respecto de los datos personales que son tratados. Este deber debe cumplirse  para evitar causar un daño a su titular. De no ser así, un tercero no autorizado  podría tener acceso a determinada información.  Para cumplir con este deber, las áreas deberán:  1. Guardar confidencialidad en cualquier fase del tratamiento de los datos  personales, incluso después de finalizar la relación con la persona titular.  2. Verificar que los encargados también guarden confidencialidad de los  datos personales que tratan a nombre y por cuenta del responsable, aun  después de concluida la relación con éste.  3. Capacitar al personal para que conozca sus obligaciones con relación al  tratamiento de datos personales.  4. Establecer procedimientos para evitar fuga de información o el acceso  indebido a los datos personales.  5. Incluir en los contratos u otros instrumentos jurídicos que celebre con  terceros, cláusulas de confidencialidad y para que quienes tengan acceso a los datos personales en posesión del responsable cumplan con esta  obligación de confidencialidad.  6. Realizar verificaciones o supervisiones periódicas al trabajo realizado por  los encargados, a fin de verificar que se cumplan con sus obligaciones en  torno a la protección de los datos personales.  Deber de seguridad. Este deber se refiere a la obligación de establecer y  mantener medidas de seguridad tanto técnicas, físicas y administrativas, que  permitan proteger los datos personales contra daño, pérdida, alteración,  destrucción o el uso, acceso o tratamiento no autorizado.  Para cumplir con este deber, las áreas deberán:  1. Establecer y mantener medidas de seguridad administrativas, físicas y  técnicas.  2. 2. No adoptar medidas de seguridad menores a aquéllas que mantengan  para el manejo de su información.  3. Tomar en cuenta el riesgo inherente por tipo de dato personal; las posibles consecuencias para las personas titulares por una vulneración; la sensibilidad de los datos personales tratados y el desarrollo tecnológico.  4. Notificar a las personas titulares las vulneraciones de seguridad que se  presenten, con la información y en el momento antes señalados;  5. Llevar a cabo las acciones correctivas que sean necesarias CICLO DE VIDA DE LOS DATOS PERSONALES  Las áreas que realizan tratamiento de datos personales deberán:  1. Identificar el flujo y ciclo de vida de los datos personales: por qué medio se  recaban, en qué procesos se utilizan, con quién se comparten, y en qué  momento y por qué medios se suprimen.  2. Elaborar un inventario de datos personales relacionando el tipo de  tratamiento con el ciclo de vida.  3. Bloquear, cancelar, suprimir o destruir los datos personales, en los casos  establecidos en la normatividad aplicable.  ROLES Y RESPONSABILIDADES Con relación a lo dispuesto en el artículo 33, fracción II de la LGPDPPSO, el  responsable deberá establecer y documentar los roles y responsabilidades, así  como la cadena de rendición de cuentas de todas las personas que traten datos  personales en su organización, conforme al sistema de gestión implementado.  En el caso del Sistema Nacional para el Desarrollo Integral de la Familia, las  funciones y obligaciones de las personas que tratan datos personales se han  identificado en dos niveles:  I. A nivel macro, a través del Programa de Protección de Datos  Personales de este Organismo, en el cual se describen todas las  obligaciones que establece la Ley General y los Lineamientos Generales  y éstas se asociación con el área responsable de su cumplimiento, y  II. A nivel de servidor público, a través de los inventarios que se  desarrollaron por cada uno de los tratamientos, en los cuales se  identificó el personal que realiza el tratamiento, el área al que está  adscrito y la finalidad de dicho tratamiento.  En los Anexos 1 y 2 del Documento de Seguridad del Sistema Nacional para el  Desarrollo Integral de la Familia se podrá tener acceso a los roles y  responsabilidades de las personas que realizan tratamientos de datos personales  y las obligaciones inherentes a dicho tratamiento.  SANCIONES  Serán causas de sanción por incumplimiento de las obligaciones en materia de  protección de datos personales, las establecidas en el artículo 163 de la  LGPDPPSO:  I. Actuar con negligencia, dolo o mala fe durante la sustanciación de las  solicitudes para el ejercicio de los derechos ARCO;  II. Incumplir los plazos de atención para responder las solicitudes para el  ejercicio de los derechos ARCO o para hacer efectivo el derecho de que  se trate;  III. III. Usar, sustraer, divulgar, ocultar, alterar, mutilar, destruir o inutilizar,  total o parcialmente y de manera indebida datos personales, que se  encuentren bajo su custodia o a los cuales tengan acceso o  conocimiento con motivo de su empleo, cargo o comisión;  IV. Dar tratamiento, de manera intencional, a los datos personales en  contravención a los principios y deberes establecidos en la presente  Ley;  V. No contar con el aviso de privacidad, o bien, omitir en el mismo alguno  de los elementos a que refiere el artículo 27 de la presente Ley, según  sea el caso, y demás disposiciones que resulten aplicables en la materia;  VI. Clasificar como confidencial, con dolo o negligencia, datos personales  sin que se cumplan las características señaladas en las leyes que  resulten aplicables;  VII. Incumplir el deber de confidencialidad;  VIII. No establecer las medidas de seguridad en los términos que  establecen los artículos 31, 32 y 33 de la LGPDPPSO;  IX. Presentar vulneraciones a los datos personales por la falta de  implementación de medidas de seguridad;  X. Llevar a cabo la transferencia de datos personales, en contravención a  lo previsto en la LGPDPPSO;  XI. Obstruir los actos de verificación de la autoridad;  XII. Crear bases de datos personales en contravención a lo dispuesto por el  artículo 5 de la LGPDPPSO;  XIII. No acatar las resoluciones emitidas por el Instituto y los Organismos  garantes; y  XIV. Omitir la entrega del informe anual y demás informes a que se refiere  el artículo 44, fracción VII de la Ley General de Transparencia y Acceso  a la Información Pública, o bien, entregar el mismo de manera  extemporánea;  PROCESO GENERAL PARA EL ESTABLECIMIENTO, ACTUALIZACIÓN,  MONITOREOY REVISIÓN DE LOS MECANISMOS Y MEDIDAS DE SEGURIDAD.  El artículo 33, fracción VII de la Ley General establece como una de las actividades  realizar para implementar y mantener medidas de seguridad para la protección  de datos personales, el monitoreo y revisión de manera periódica de las medidas  de seguridad implementadas, así como las amenazas y vulneraciones a las que  están sujetos los datos personales.  De acuerdo con la fracción VI del artículo 35 de la Ley General, los mecanismos  de monitoreo y revisión forman parte del documento de seguridad.  Así, respecto a los mecanismos de monitoreo y revisión de las medidas de  seguridad, el artículo 63 de los Lineamientos Generales señala lo siguiente:  Monitoreo y supervisión periódica de las medidas de seguridad implementadas Artículo 63. Con relación al artículo 33, fracción VII de la Ley General, el responsable deberá evaluar y medir los resultados de las políticas, planes, procesos y procedimientos implementados en materia de seguridad y  tratamiento de los datos personales, a fin de verificar el cumplimiento de los  objetivos propuestos y, en su caso, implementar mejoras de manera continua.  Para cumplir con lo dispuesto en el párrafo anterior del presente artículo, el responsable deberá monitorear continuamente lo siguiente:  I. Los nuevos activos que se incluyan en la gestión de riesgos;  II. Las modificaciones necesarias a los activos, como podría ser el cambio  o migración tecnológica, entre otras;  III. Las nuevas amenazas que podrían estar activas dentro y fuera de su organización y que no han sido valoradas;  IV. La posibilidad de que vulnerabilidades nuevas o incrementadas sean explotadas por las amenazas correspondientes;  V. Las vulnerabilidades identificadas para determinar aquéllas expuestas  a amenazas nuevas o pasadas que vuelvan a surgir;  VI. El cambio en el impacto o consecuencias de amenazas valoradas, vulnerabilidades y riesgos en conjunto, que resulten en un nivel  inaceptable de riesgo, y  VII. Los incidentes y vulneraciones de seguridad ocurridas.  Aunado a lo previsto en las fracciones anteriores del presente artículo, el responsable deberá contar con un programa de auditoría, interno y/o externo, para monitorear y revisar la eficacia y eficiencia del sistema de gestión.  De lo anterior es posible identificar que el monitoreo y revisión de las medidas de  seguridad tiene el objetivo de fortalecer, a través de un ciclo de mejora continua,  la protección de los datos personales que resguarda este Sistema Nacional DIF.  A continuación, se desarrollan las acciones de monitoreo y supervisión periódica  para las medidas de seguridad del Sistema Nacional DIF:  Mecanismos de Monitoreo  Para los tratamientos de datos personales del Sistema Nacional DIF, se  consideran los siguientes tipos de monitoreo:  1) Revisión de cumplimiento de las políticas internas del Organismo,  relacionadas con el tratamiento de datos personales. Tiene el objetivo de  asegurar que las personas servidoras públicas realicen los tratamientos de  datos personales en concordancia con lo dispuesto en la Ley General, los  Lineamientos Generales, y demás normatividad que resulte aplicable.  Para ello, cuando se identifica algún cambio en los instrumentos antes  mencionados, se deberán realizar las siguientes actividades:  a. Revisar y, en su caso, actualizar los procesos involucrados en el  tratamiento de datos personales.  b. Revisar y, en su caso, actualizar los avisos de privacidad, las funciones y obligaciones del personal y los inventarios de datos personales, según corresponda.  c. Evaluar si hubo cambios en las amenazas, vulnerabilidades o impacto  de los riesgos relacionados con las modificaciones a la normativa, para  actualizar los análisis de riesgos, análisis de brecha y plan de trabajo.  d. Revisar y, en su caso, adecuar los sistemas de tratamiento para cumplir  con los cambios normativos.  2) Revisión del riesgo. Tiene el objetivo de identificar modificaciones a los  riesgos identificados en los tratamientos de datos personales, para ello, se  implementarán los siguientes monitoreos:  a. Monitoreo del entorno físico. Para la detección continua de amenazas  y vulnerabilidades en el entorno físico, se cuenta con: (i) personal de  vigilancia en los accesos al edificio del Sistema Nacional DIF, (ii) control  de acceso del personal con tarjeta de proximidad, (iii) control de acceso  a través de bitácoras para visitantes y personal del Sistema Nacional  DIF que olvidó su credencial, (iv) control de asistencia a través de huella  digital, y (v) circuito cerrado de cámaras de vigilancia.  b. Monitoreo del entorno electrónico. Para la detección continua de  amenazas y vulnerabilidades, la DGTI cuenta con herramientas  automatizadas de monitoreo (activo y pasivo), así como con bitácoras  de los sistemas informáticos del Sistema Nacional DIF.  c. Actualización del plan de trabajo. Derivado del monitoreo del entorno  físico o electrónico, se pueden realizar actualizaciones en el plan de  trabajo en caso de que se identifiquen cambios en las amenazas, las  vulnerabilidades o el impacto de los riesgos identificados. Estos  cambios se pondrán a consideración del área que apoya en el análisis  de riesgos, la DGTI y el Comité de Transparencia.  d. Revisión de avances del plan de trabajo. A través de los mecanismos  que determine el área que apoya en el análisis de riesgos, la DGTI y el  Comité de Transparencia, se hará una revisión de los avances en el plan  de trabajo, identificando las acciones, fechas compromiso y, en su caso,  las causas por las cuales no se está cumpliendo el plan de trabajo, para  hacer los ajustes correspondientes al mismo.  e. Actualización tecnológica. Cuando se integren nuevos equipos de  cómputo, servidores, aplicaciones o tenga lugar una migración  tecnológica, se realizará una actualización del análisis de riesgo, análisis  de brecha y plan de trabajo.  f. Vulneraciones a la seguridad de los datos personales. En caso de  identificar un incidente de seguridad que involucre datos personales,  el área que apoya en el análisis de riesgos, la DGTI y el Comité de  Transparencia se coordinarán para decidir sobre las acciones  pertinentes para mitigar dicho incidente.  Mecanismos de supervisión o revisión  Además del monitoreo continuo de las medidas de seguridad, se requiere  realizar una supervisión periódica de las medidas de seguridad, a través de  auditorías, las cuales pueden ser internas (desarrolladas por el propio Organismo)  o externas (realizando una contratación o a través de un convenio con un  tercero).  Así, respecto del programa de auditoría mencionado en el último párrafo del  artículo 63 de los Lineamientos Generales, se tiene contemplada la realización de  una auditoría en materia de protección de datos personales, al menos una vez al  año. Dicha auditoría se puede llevar a cabo por terceros según la disponibilidad  presupuestal, o bien internamente por personal del Sistema Nacional DIF,  conforme lo determine el Comité de Transparencia.  El programa de auditoría será aquél que determine el Comité de Transparencia  en el Programa de Protección de Datos Personales del Sistema Nacional DIF"
                android:textAlignment="center"
                android:textColor="#000000" />

            <Button
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:text="Cerrar"
                android:id="@+id/buttonClose"
                android:layout_gravity="center" />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>
</RelativeLayout>
